元朗一豬場樣本驗出非洲豬瘟病毒 2百餘隻豬需銷毀

元朗黃泥墩一持牌豬場的豬隻樣本中檢測出非洲豬瘟病毒，漁護署已即時禁止有關豬場運出任何豬隻，直至另行通知。

漁護署人員已巡查豬場，從場內不同豬舍抽取豬隻樣本檢測。檢測結果為陽性的6隻染病豬隻全部均位於同一豬舍，同一豬舍內所有共約240隻豬隻均會被銷毁。

豬場內其他豬舍的豬隻樣本，檢測結果均為陰性，漁護署人員巡查時亦沒有發現豬隻健康異常情況，諮詢相關國際專家意見後，初步認為在現階段可作進一步觀察及檢測，無需銷毁其他豬舍的豬隻。

豬場正進行徹底清潔及消毒，漁護署亦會繼續調查及了解非洲豬瘟病毒的源頭，並會就事件通知世界動物衞生組織，及安排將有關樣本送往世界動物衞生組織的參考實驗室作進一步檢測。

漁護署人員已即時巡查有關豬場3公里內的其他3個豬場，並無發現豬隻健康有異常。為審慎起見，漁護署亦已暫時禁止這些豬場運出豬隻，並進行豬隻採樣及檢測，以確保豬場沒有受到感染。

至於3公里以外的其他豬場，漁護署亦無收到豬隻有異常情況的報告。漁護署人員會加強巡視所有本地豬場，確保豬場妥善實施良好生物保安措施，並繼續密切監察以及早發現豬隻異常情況和豬場是否受到感染。

屌，班友實開心死
又可以叫政府補錢
其他冇事既豬又可以吊高黎賣

但病毒可以停留環境，下一輪批港豬可能都會中招

港豬

非洲豬瘟？
政府諗住幾時出嚟譴責

本地豬都會中非洲病毒？

大陸全國都有，得香港冇，咁未即係分裂國家囉！好彩有國安法後，香港亦有埋非洲豬瘟。咱們馬上感到祖國的偉大及溫暖!

大陸淘寶免運費tim

豬死啦

連香港豬都已淪陷！

裡國豬瘟

中國

將豬瘟病毒用非洲擺明係歧視

應該叫新型豬瘟2021

大陸最近先有人造豬瘟喎

信我，淘寶免運費及祖國擁有的一切，好快便可在香港體驗。祖國有的，香港也有!

仲未有食環豬公仔圖

污名化非洲

侮辱非洲？全部都係大陸爆

歧視！

200發瘟豬都嚟到，200刀手仲未浦頭